---
title: Разворот Frontend-сервиса админки на локальной машине
sidebar_label: Разворот Frontend-сервисов
sidebar_position: 2
---

1. Убедиться, что установлен node js LTS версии [Node.js](https://nodejs.org/en/) , yarn [Yarn](https://classic.yarnpkg.com/en/docs/install#mac-stable) первой версии и git при необходимости [Git - Установка Git](https://git-scm.com/book/ru/v2/%D0%92%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%A3%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0-Git)

2. Клонируем репозиторий
`git clone git@gitlab.com:greensight/ensi/admin-gui/admin-gui-frontend.git`

3. Создаем файлы с переменными окружения и заполняем их необходимыми значениями
`cp .env.example .env.local`
Для корректной работы приложения важно указать API_HOST, ссылающийся на
Для примера, на момент написания этой инструкции, можно ссылаться на
API_HOST=https://admin-gui-backend-master-dev.ensi.tech/

4. Устанавливаем зависимости
`yarn`

5. Запускаем приложение

| Команда | Описание  |
| - | - |
| yarn dev | Запустить приложение в dev-режиме  |
| yarn prod | Запустить приложение в prod-режиме |
| yarn test | Запустить тесты (jest) |
| yarn start | Запустить сервер |
| yarn lint | Запустить eslint |
| yarn format | Запустить prettier |
| yarn tsc | Запустить `Typescript compiler` |
| yarn storybook | Запустить storybook |
| yarn storybook:serve | Запустить сервер для отображения собранного storybook |
| yarn tokens | Обновить GDS-токены |
| yarn repack | Переразвернуть приложение, удалив node_modules, yarn cache  |
| yarn build | Собрать приложение |
| yarn build:analyze | Собрать приложение + bundle analyzer для анализа бандлов |
| yarn storybook:build | Собрать storybook |
| yarn prepare | Устанавливает husky |

6. Для использования команды `yarn tokens` необходимо создать gds.config.json и заполнить необходимыми значениями. Более подробную информацию ищи в документации GDS [Webpack App](https://greensight.github.io/gds/?path=/story/intro-welcome--page)
